做緊starbucks，你問我答

歡迎巴打發問
盡力答

啲cream好好味 點整

你有同事話latte 係奶，唔係咖啡
係咪真？

想問 d 冰有幾 dirty?

香港有無得order pink drink

Hi partner

糖水+cream

而家用咩咖啡豆？
行過Starbucks 完全嗅唔到咖啡味

係啊，你當latte係解奶

Part time 幾$/hr?

如果個客話要 latte, 你地真係會沖奶佢飲？

多唔多客飲極都係同一樣野？

你間舖個"大佬"臭唔臭？

其實都好乾淨下，2個鐘洗一次

一杯幾多糖

NITRO COLD BREW 點解咁貴

Hi

w.cream好似係有個量筒12安士，倒入銀樽，再加4下vanilla syrup係咁chock搞掂。

利申: 幾年前讀書個陣返中環區某最忙幾間。

臭，好難頂

一杯成本幾多？
樓主係咪識曬要沖嘅嘢飲？
我覺得個Java chips最正

vanilla 4 pump 加 cream 搖

如果想嗌齋啡，係咪應該叫espresso另外加杯熱水？

係連鎖coffee shop做緊，成日見d客叫野飲要求多多，以為自己好型，但其實d要求係7嘅
所以想開post一次過講返晒比大家知，等大家唔洗做7頭，同行又可以對少d7頭客
利申自己唔係識好多，但基本野都識d，歡迎發問嘅
1.latte係奶咁解，唔係牛奶咖啡，不過叫latte都知你要牛奶咖啡
2.其他地方唔知，但我做個間caffe latte係冇落糖嘅，唔好再講少糖走糖
3.matcha latte係抹茶牛奶，係抺茶粉加奶，冇咖啡係入面，試過有個八婆OL客問我有冇咖啡係入面，同佢講完冇又唔撚信，仲要話乜撚野話明latte點解冇咖啡，真係7到世界級
4.single/double espresso 即係一/兩個shot 嘅咖啡，所以咁平，會用個細杯仔裝，以後唔好再問點解咁細杯 真係會好7
5.espresso本身得熱，想要凍可以叫espresso on ice，咁就會加冰比你，但杯野相對會淡咗
6.Flat White本身冇foam嘅，唔該唔好懶醒叫Flat White no foam，我會係背後笑你on 9
7.Ristretto Bianco同Flat White得熱，原因應該係同杯野本身原理有關
8.Ristretto Bianco係拎咗每個shot最濃個part加奶，唔好再問點解咁苦，飲唔到就唔好飲，叫完又屌我地沖得苦得滯
暫時諗到咁多，之後諗到再講
其實叫咖啡唔明，d員工都好樂意回答，但唔該唔好再用埋晒d西態度，落埋晒d on 9 要求

black coffee, drip coffee, the coffee of 2day, americano, espresso

espresso就係冇額外再加熱水。

我意思係叫杯espresso 再另外叫杯熱水
咁樣得唔得？

得架，好似仲平過americano。

呢幾樣野menu無既？賣幾錢？

black coffee, drip coffee, the coffee of 2day

叫到啲唔買野企坐係到既人會點做？

見到啲唔買野企坐係到既人會點做？

之前夜晚洗曬burnD機，D客話要black coffee就會出幾shot espresso 加熱水

拎starbucks 杯有無著數?
會唔會大杯d

點解飲親都肚痛

唔記得左，一定冇其他野咁貴。

聖誕特飲去到幾時完

Flat white係咪真係可以打到無泡
定會搵野隔開佢

可以打到冇泡。

所有frappuccino其實都唔差，成本唔洗講啦 賺到笑。係啊，要識沖晒

都有Ｄ著數既。假設跟番份量整既話，你用自己杯／starbucks 杯都可以放多幾啖

你自己飲開邊間咖啡

啲更係咪一定會分同性一齊返工

儲夠100粒星星之後 幾耐會有金卡

STARBUCKS AMERICANO 好啖
M記LONG BLACK 正好多
想問下AMERICANO 同LONG BLACK 係咪完全唔同

同埋如果鐘意濃D可以點嗌

點解有時會問你咩名，有時又無問嘅？

Americano 溝水
Long black 係真係咖啡豆出既水
緊係啖好多

想濃d 咪叫 加1 shot

點解send cv都唔請我

變撚咗潮文

做水吧仔係咩感覺

starbucks最提神係咪espresso doppio ？

已經有盡量問嫁啦，不過有客反映話問得太多野，變左有反效果. 又要問熱定凍定沙冰，又問大細，又要問埋名

可以咁講啦，不過唔係人人都中意。鬼佬會比較多喊呢隻。

最癲嗰次一日入面飲咗2杯espresso doppio + 1杯espresso frap.

btw espresso係咪得1 shot?

應該係問espresso frap係咪得一shot

哇，我開早都冇你飲得咁多 Espresso係得1 Shot

見過有隻鬼飲6 SHOTS

用robusta?

紅西柚茶可唔可以自己係屋企整 好好飲

多唔多人用中文叫野

樓主開完post乜鳩都無答過

拍拿你好 我係46忙鋪

每日無限輪迴呢堆野

知唔知咩牌子抹茶粉最似

可以啊

咁英勇自爆

46忙鋪何其多

一半半。其實用中英都冇所謂

似咩?

拍拿Full time定Part Time?

有冇隱藏menu

味道似matcha latte

thx

點解個post變咗你答

pt 做左短短的年半

叫green tea latte想要多綠茶粉少冰走泡 點可以叫得型啲

比多D錢囉

你要自己試下喎 有糖係埋裏面嗰啲應該會比較似 我地用開嗰啲係sb自己出冇得買

我都唔知叫唔叫有 bibiscus tee+肥仔水會變左益力多

in pt會問啲咩？
一開始入去做係做收銀定沖野飲先？

我覺得Lemonade+白水似啲喎 我地叫開白水啡水

學左個皮先，姐係放CAKE放包個到，記哂D名同炒好個皮咪埋BAR囉。

好似係lemon 記錯左，只係飲過一次

問咩好睇邊個in你 冇標準 每間鋪學邊樣先都唔同 我嗰間係企Lobby>企pastry>凍飲>熱飲>收銀

以為我個間，邊有剩係做LOBBY咁正，炒皮同CLEAN LOBBY一腳踢。

落單嗌簡稱得唔得
Eg hot CM

唔係唔得既，咁變相你要記埋我地既記號

成日都好中意飲熱既Mocha latte
想問下如果自己係屋企沖 點可以沖到差唔多味阿

clean lobby就bar又好皮又好甚至雙till嘅都可以clean嘅 夾個鐘仔10分鐘一次咪得囉 通常新人同廢J咪企死lobby囉

仲有冇pumpkin spice latte

呢個點整啊？我勁鐘意飲

其實仲有貨 但唔比賣

點解要將green tea latte 變做matcha latte green tea 好飲好多

我十次有九次都飲CM
全名好q長

其實基本上一樣 係冇落classic syrup 你可以要求加翻

好鐘意飲chai tea latte
不過好少香港人叫

新人 忙鋪
第一日返皮位 踢哂腳
D 單瘋狂出 又未記哂d野食
跟住被埃屍叫返出去守lobby

我唔識欣賞 香料味我馬馬

latte同cappuccino有咩分別

好多人問咩嚟 我會形容完之後加句好多外國人鍾意飲 佢哋實會嗌 飲完之後都係話伏

自己買黎整都好易

哇，咁詳細

6. 正統既flat white 係有foam,只不過好薄,係starbuck隔foam出比客,但根本就變左另一樣野
8.Ristretto 係解萃取咖啡豆之中好既部分,即係酸味同風味,之後出既一d好淡啡色既啡水係咖啡一d唔好既部分,即係苦味同澀味,同埋會令到個shot唔好飲

更正一下partner既講法,如果想知更多,可以問d著黑色圍裙既staff,佢地係coffee master

呢個你自己整既話味道其實未必同sb一樣。始終sb係已經整好晒

有冇人知hk sb同us sb嘅fw係完全唔一樣？

Latte既正確讀音係咩？

where is樓主

話多樣野比大家知 latte冇錯係解奶 所以如果係鮮奶咖啡 會叫caffè latte

拍啦，聽日洗唔洗番工

有冇客真係識分

La tay

我都想知紅西柚蜜糖紅茶點整啊
仲有日式焙茶都係。其實日式焙茶係用咩整

大多數唔識 有客話cap要走泡

都係一種糖粉加奶 佢點製造我就唔知啦

話說starbuck嘢飲嘅語法係點

舉個例，想要杯凍但係少冰嘅Venti Matcha Latte 轉Soy Milk然後加 Espresso再加Vanilla同埋Java Chips然後面頭加cream同埋綠茶粉，咁杯野叫咩名

落單叫返green tea latte 會唔會比返green tea latte我

唔得閒翻

應該唔會，叫佢加classic就會

LM

唔明咩係加classic
落單要點講

classic係一種糖漿，就咁話matcha latte加classic就得（要+$4）

可以講 (size) matcha latte 加classic syrup
我估
行申 都係partner 不過未聽過人地咁嗌
因為matcha latte 已經好甜

凍嘅會叫iced先>size>drink
由上讀落去
Iced venti single shot vanilla syrup soya with java chips and matcha powder on top whipped cream matcha latte大概啦

以前嘅matcha latte姐係green tea latte係糖粉加奶加classic syrup 太多客人要走syrup所以轉名後都改埋唔加syrup 同埋所有syrup裏面 得classic唔洗加錢 你同佢講要加就可以 或者其實可以係調味bar自己加

係利園飲兩次matcha latte 兩次都好難飲

拍拿你好

痴線 有冇人會up咁大段野

聽過最長既order係點

香港人為左扮叻有咩做唔出

一定係神秘顧客

我叫iced venti with whip matcha latte算架啦 啲人成日好enjoy啲格滿晒

hi

partner Hi雖然我就唔load

1. 姐係 matcha espresso fusion + vanilla + cream
但想講加唔到chips 因為d chips 要blend 先會飲到
IC一定會同個客講話極度唔建議加
2. 本身出drink 都基本上會食哂d字 除非你新人/ 好有heart 番 同埋如果真係有好特別既 都只會嗌杯野最主要係咩

1. 佢問加fc點叫我咪答下囉
2. 我都唔會加比客
3. 唔等於mef因為mtl會shake
4. 我都唔會叫到咁長

mcmafe幾好呀

點解咖啡咁撚難飲
用咩咖啡豆
係咪最cheap果d

英式鮮奶紅茶可唔可以轉伯爵茶
之前喺台灣試過得 香港唔知得唔得

因為垃圾 佢啲豆係倉放左幾年先分比店用 乜味都走晒 部機又垃圾 用普通Espresso豆

熱就得 凍做唔到
btw 凍嘅將classic syrup轉vanilla syrup好正

想問Starbucks part time幾多錢左右？一個星期交一次更？一個月？自己交更定店長編？

點整

以前有隻green tea latte
依家係咪無左？

想請問入職有咩基本要求？
同埋大約請咩年齡層？謝謝

有冇得額外加1 shot架

冇咩基本要求，見工個時積極d話自己好有誠意就得
我個間好多後生做

加錢咪得

有手有腳就請嫁啦

但係做得呢份工要預咗斷六親
大時大節無得放假係基本
而家一大班舊人走晒，又吸引唔到新人入行/新人無心做
正在進入惡性循環，做死班現職伙伴
奉勸大家一句，無心做/唔捱得唔好浪費人哋時間去train你

新人冇心做某程度上同人工有關 人工又低workload又大 有啲人又覺得同期望落差好大

最誇張係有個“人”入職兩日話因為要做冬唔返得夜所以要quit

ft定pt 點解一日半日唔射波而要quit

幾錢先有一粒星

你咁講好侮辱現職員工，而且我唔相信請人嗰個會同你講有手有腳我就請囉

以我做咁耐嘢嘅經驗，怨workload同人工唔成正比嘅人，去到咩工咩職位佢都會keep住呢種諗法，直到永遠

算啦，無心做就係無心做
FT/PT都已經唔重要

至於你話“嗰個人”一日半日點解唔射波
咁我想問返一句，你要做冬我又何嘗唔係都要做冬
咁你可以射波我又可唔可以射波？
呢個唔係奴唔奴性，而係要尊重工作，尊重你嘅伙伴
你唔睇重呢份工作我唔會嘥口水嘥時間嘥精神同你癲

純粹有時啲野唔得係可以攤出黎傾 講緊唔使下下一野就話要quit啫
利申 冇射過波 做冬都有返工

做咗咁多年，見過咁多人
睇個款都睇得出啲人係咩料
嗰個“人”第一日返工就鳩下鳩下

事實上人工相約 忙鋪既流失率都普遍係高啲 一嚟忙鋪唔係個個人都頂得順

或者佢真係唔多適合做呢份工 早走早著

整體labour rate都好低
人工太無競爭力
間舖忙唔忙都唔會有人肯做
p.s. 樓主呢？

唔smart唔緊要，唔好唔帶腦出街好唔好？
有心做嘅庸材同無心做嘅天材比，我寧願要前者

無心做都要帶個腦出街啦講真

有得就咁加java chip 同matcha powder ?

可以 不過java chip通常只限加係frap 一般飲品唔建議加 但如果個客死都要 咪照加囉
如果杯飲品本身有嗰樣野 加多啲係唔洗錢 如上述係matcha latte 加幾多matcha powder都唔洗加錢
如係Java chip frap 加幾多java chip都唔收額外錢
除左加多份咖啡同加杯飲品本身冇嘅野就要收錢
但如果太離譜例如加多幾十匙matcha powder之類就唔得啦

叫咩飲最on居？

邊隻豆最好飲？ 我中意酸味重既
btw香港starbuck係咪無cold brew？

Filter coffee 同幾年前d味完全唔同，以前d咖啡好似有好特別嘅Starbuck 味. 係咪轉咗豆？

金卡係咪多好多著數
點可以快速儲星星

又係香港人嘅奴性 唔成正比就唔成正比㗎啦
40零蚊人工做曬收銀service客整野飲野食清潔 仲要炒檔 一個鐘先等同佢一杯野飲價錢
利申：因為啲同事相處得好所以做咗3年 但淨睇人工福利真係屌唔過

serve

但係Americano唔係就係Espresso+熱水咩

Peppermint Mocha可唔可以平時都有

確實係因為有班好partner先留低

有幾間係有nitro cold brew 太古廣場好似有

Latte定mocha 咖啡重d？

espresso份量一樣

可惜而家無乜邊幾個仲留低lu
湊住一班低能伙伴仲衰過自己做

究竟聖誕推廣個杯聖誕特濃朱古力咖啡係咪真係有得賣 去左好多間都話賣哂 有無咁好賣 好想試

好慘，做足三年奴隸，好想知巴打依家轉咗做咩工

酸味較重可以試Kenya 你可以問佢今日凍啡係咪Kenya
個人認為凍啡最好飲係iced coffee blend Starbucks夏天主打豆嚟 熱啡最好飲係Columbia
只要係Starbucks reserve就有cold brew
但其實 所有啡以上嘅啡第二度飲會好飲好多

佢每隔一段日子會轉唔同豆 會keep住轉 要留意翻 可以問佢今日係咩豆 每季有特別主打豆

其實係因為冇貨 好難飲

轉左dm之後搞到想走

有冇可能一星期返一日咁????

唔係普通mocha味加朱古力咋咩

果個西柚蜜糖茶點整

part time幾錢一個鐘

Drip coffee 係咪用垃圾豆？

個抹茶好好飲，除左茶粉同奶仲有咩

好難飲wo 師兄

我覺得好飲

最CHEAP既飲法係咪
Americano + whole milk?

有無D再低賤D既方法,
又平又有得飲?

我對於新DM無乜意見
只係我想有多啲時間陪下小朋友
唔想返早返夜都要拉鐘

凌晨兩三點先返到屋企
完全為返工而返工

Drip coffee 同 americano 都係齋啡

最cheap係用會員卡買single 加免費一shot 問佢攞水同奶

佢唔係普通mocha醬 係dark mocha醬 冇晒dark mocha原材料所以停賣

所有豆都係垃圾

再帶埋杯 加埋只需14蚊

在座各位都係垃圾.jpg

平時飲開 iced americano,
有次你地問加唔加奶，係咪free 架？仲有咩可以加？
同埋其實加奶咪即係caffe latte?

Americano係espresso加水
Caffè latte係espresso加奶
即使A加左奶都唔會係caffè latte
加少過半杯都唔收錢 加classic syrup唔收錢

Coupon可唔可以用黎買杯

只能用現金券嗰隻

W.cream 用咩牌子，想買一大盒自己整
（有銀筒）

Signature chocolate點整？

Chocolate syrup 落幾多嘢？落幾多冰打

用signature chocolate powder整

其實都係用mocha syrup

果個月主打緊Kentya係唔係可以指定Columbia或者轉豆?

BTL 如果想多奶 係咪嗌多奶就得 ?
試過比佢問即係少茶多奶

感謝解答

今日有冇洗地呀partner

唔洗好似唔係好對得住自己

感謝回覆
基本上朝早返工隔日就飲所以想了解下

落mocha係classic chocolate喎

外國drink種類正好多

點解見到有時啲人杯野上面畫哂公仔寫哂字咁
係得閒無聊畫下定見到靚女先會畫

會員卡有咩用？

其實coffee of the day係咩來？

定期唔同款嘅齋啡

好睇收銀嗰位拍拿懶唔懶 當然見到靚女好大機會畫啲嘢係個杯度

利申懶到名都唔會問

係咪等於drip coffee?

Drip coffee係手沖喎
starbucks都有得飲架咩

係咪手沖就唔知，不過係有drip

見佢問“落幾多冰打”，我估佢係問緊frap啩

之前女朋友去買 個staff畫左半個杯又寫哂have a nice day

咪係 廿鳩幾條友等撚緊，邊有時間同你畫啊

買你地既綠茶粉加奶係咪同green tea latte 一樣味？

有個fd話飲完nitro cold brew成晚冇得瞓
但佢平時飲espresso都話冇料到
其實前者係咪仲多咖啡因

唔中意飲latte 係外國多數就咁叫hot coffee
係香港就咁叫熱啡係咪都會比番同一樣野我？
因為香港好似得expresso drinks 我都唔知佢地有冇賣普通咖啡

同埋想問下啲latte 每個size分別落幾多shot expresso？

full time一入職幾錢 依家仲請唔請人

得兩樣野 奶要比多啲你 茶就緊係要相對少返啦

想問下Matcha latte 點樣叫先可以無咁甜

少粉

唔係叫EBTL咩 定你地講緊第二樣嘢

凍熱唔同寫法 熱係EBTL

原來係咁 一直凍同熱都係寫EBTL 長知識了

我地間鋪好忙但我地好在意standard 除左中線仲有好多人唔知呢杯凍嘅cl都係3 4 5囉
嚟親啲helper都唔知然後鳩沖

short 1 tall 1 Grande 2 venti 2

普通hot coffee就係coffee of the day

Cold brew係長時間製作 每滴都係製作過程嘅精華 所以每滴都好濃 通常自己整會再溝水同奶 你飲左咁大杯精華你話呢

其實係上頭話要畫 比人感覺nice啲 人地同你講have a nice day都唔得？ 想nice啲都唔得？ 唔通你覺得畫杯同寫名就一定係有企圖？

想問下pt 人工幾多同一星期返幾多日
thx

拍拿覺得Ice Latte落奶先同落咖啡先，兩者有冇分別

可唔可以請我飲？

可以

pacific多一倍

其實應該落shot先 但啲人話隻杯會融所以落奶先 而且有奶接住個shot個shot唔會死

人地一shot等於我地兩shot

聽講外國有侍應入廚房塞D熱狗腸入個X度放返落個包拎出去比客食.
香港有無類似. (男仔莊定D加料野之後落仇人杯野)

頭先買左杯caffe latte加錢要whip cream 先發現原來whip cream無得refill

黑色同綠色嘅圍裙有咩分別

黑圍裙係coffee master，咖啡大師
經過考核先會做到，比一般伙伴了解咖啡知識同沖調技巧
利申：呃飯食black apron

香港比較困難
好多老閉，仲有專人睇帶
不過你個shot新唔新鮮就

黑色係coffee master 姐係識多啲關於咖啡嘅知識
綠色就係普通水吧仔